\subsection{Rigidez Compacto Hausdorff}

  Se um espaço topológico $\topologicalspace{X}$ for Hausdorff,
  então qualquer topologia em $X$
  que seja mais forte que $\topology{X}$
  também será de Hausdorff.
  Por outro lado, se o espaço é compacto,
  então continuará sendo compacto mesmo com uma topologia
  mais fraca.
  Assim, se $\topologicalspace{X}$ é compacto Hausdorff, então,
  não existe uma topologia
  $\tau_c \subsetneq \topology{X}$
  que seja de Hausdorff, pois tomando
  $A \in \topology{X} \setminus \tau_c$,
  teríamos um compacto $\complementset{A}$ em $\tau_c$
  que não é fechado.
  E por outro lado, não existe uma topologia
  $\tau_h \supsetneq \topology{X}$
  onde $X$ seja compacto, pois neste caso, tomando
  $A \in \tau_h \setminus \topology{X}$,
  teríamos um fechado $\complementset{A}$ que não é compacto.
  Esta é a rigidez dos espaços que são compacto Hausdorff.
  % TODO: exercício -- mais forte também é Hausdorff.
  % TODO: exercício -- mais fraco também é compacto.

  \begin{proposition}
    \label{prop:rigidez_compacto_Hausdorff}
    Seja $X$ um espaço topológico compacto,
    e $Y$ um espaço de Hausdorff.
    Se $\function{f}{X}{Y}$ é uma bijeção contínua,
    então $f$ é um homeomorfismo.
  \end{proposition}

  \begin{proof}
    É suficiente mostrar que $f$ é uma aplicação fechada.
    Seja $F \subset X$ um fechado.
    Pela compacidade de $X$, $F$ é compacto.
    Por ser imagem de um compacto por uma aplicação contínua,
    $f(F)$ é um compacto de $Y$.
    Mas como $Y$ é de Hausdorff, $f(F)$ é fechado.
  \end{proof}

  \begin{example}
    Seja $X$ um espaço topológico compacto Hausdorff,
    $Y$ um espaço topológico qualquer e
    $\function{f}{X}{Y}$ uma aplicação qualquer.
    Considere o gráfico de $f$
    \begin{equation*}
      \functiongraph{f}
      =
      \setsuchthat{(x,f(x))}{x \in X}.
    \end{equation*}
    Então,
    \begin{equation*}
      f
      \text{ é contínua}
      \Leftrightarrow
      \functiongraph{f}
      \text{ é compacto}.
    \end{equation*}

    De fato,
    note que o gráfico de $f$ é a imagem da função
    \begin{equation*}
      \functionarray{g := (\identity{},f)}{X}{X \times Y}{x}{(x,f(x))}.
    \end{equation*}
    Se $f$ é contínua,
    $g$ é contínua,
    e a imagem do compacto $X$
    por $g$ é um conjunto compacto.

    Por outro lado,
    considere a projeção contínua de $X \times Y$
    na primeira ($\pi_x$) e na segunda ($\pi_y$) coordenadas.
    Ambas são contínuas pela definição da topologia de $X \times Y$.
    $\function{\pi_x|_{\functiongraph{f}}}{\functiongraph{f}}{X}$
    é uma bijeção contínua do compacto $X$
    no espaço de Hausdorff $\functiongraph{f}$.
    Pela Proposição \ref{prop:rigidez_compacto_Hausdorff},
    $\pi_x^{-1}$ é contínua.
    Portanto,
    $f = \pi_y \circ \pi_x^{-1}$
    é contínua.
  \end{example}

  % TODO: exercício -- mostrar que $\tau_c$ e $\tau_h$ não são Hausd e Cto
  % usando a proposição. Comparar com o argumento da introdução.
